日媒：外相下月訪港 望港嚴查船舶 防朝鮮避制裁

共同社報道，昨天（19日）從日本政府相關人士獲悉，外相河野太郎已著手協調本月下旬訪問香港的事宜。他將與香港特別行政區行政長官林鄭月娥舉行會談，確認就嚴格履行船舶檢查採取合作以防朝鮮逃避制裁。

報道指，此行瞄準預計4、5月舉行的韓朝及美朝首腦會談，力爭就維持壓力直至朝鮮採取無核化具體行動的重要性達成共識。

共同社提到，去年12月曾發現香港註冊船舶在海上將精煉石油產品轉移至朝鮮籍船舶。

河野還將要求撤銷香港在東日本大地震後對日本產食品實施的進口限制。

架仔咁撚串

小日本

信唔信林鄭讚多幾句習大大，唔想接見小日本